男子持槍自轟，死唔去子彈穿頭後射殺女友

美國阿拉斯加州一名男子疑開槍向頭部自轟，豈料子彈穿過他頭骨，打中22歲女友胸口，女友最後重傷不治，男子卻活了下來，他現被控二級謀殺罪。

案發在上月19日凌晨，檢察官指21歲的西布森（Victor Sibson）向自己頭部開槍時，與他拍拖多年的女朋友、22歲的哈格（Brittanymae Haag）企圖阻止，豈料子彈穿過西布森的頭部後打中哈格。救護員發現哈格時，她躺在地上胸口大量出血，兩人隨即被送院搶救，西布森頭部受傷、撿回一命，哈格卻傷重死亡。
西布森曾向探員透露，不記得自己曾經開槍。戴著保護頭盔的他上周二出庭，否認控罪。他在庭上向法官表示自己失業，沒錢聘請代表律師，「我們能否今天就決定我是否有罪？」
由於他未能交出25萬美元（195萬港元）保釋金，目前被還柙，等候8月21日再應訊，一旦他被定罪，最高刑罰為監禁99年。
美國廣播公司/英國《都市報》

離奇係咁樣都可以判謀殺

讓子彈飛